叫教育界罷工叫到好撚無力

[明白各個界別都有自己難念的經 放咗負唔好意思 我都唔會再推post 由佢沉]

之前有post提過老師依個行業比較特殊，唔係剩係打份工咁簡單，因為有對學生既責任，有社會各界、校長、高層、家長，以至老師自己set比自己既道德標準。
我相當認同，要推動到老師罷工真係好難，好撚難。

最難既點係大家都唔相信我地係會做到。

琴日西灣河開咗槍之後我真係忍唔住，懷住雄心壯志draft email請教協發起全港師生大罷課，又扮angry parents鬧9教育局，又懶係熱心咁傾教育界工會。夜晚開始見到工會有啲起色仲覺得幾開心，覺得可能真係有曙光。

今日換黎既係乜野？
1. 死7婆話中小學唔會停課，唔會中示威者圈套，說之為渣滓亦不足惜，教育局罔顧學生安危，置學童生死於不顧，簡直係教育界無恥之最。

2. 至於教協，教協發表咗譴責聲明，呼籲停課，譴責林鄭，完。多謝教協至少係我地依邊，但遠遠唔夠呀，真係唔夠呀。我地需要既你號召罷課，你聽到咖，我地琴日咁多同工send email俾你叫你號召罷課你聽到咖。點解到今時今日風頭火勢，香港人比人踩到上心口你都唔去做。你到底係度等緊乜？係咪驚好似14年咁比人鬧？其實全部有良知既老師都會企係你依邊，你可唔可以勇敢啲企出黎，我地需要你。

3. 你可能覺得，老師自己自發罷咪得，做咩要靠教協。翻返去上面果個點，大家都唔相信我地係會做到。其實心入面想罷既老師真係好多，但係大家屌佢地知而不為、偽君子之前想大家了解咗個現況先。學校好多高層都藍到出汁，要學校支持基本上冇可能。依一行圈子好細，得罪高層真係有後果，個朵臭咗真係會冇得撈唔撚洗再教。加之一個老師罷對整體局勢真係冇咩影響，其他老師幫你代果堂已經搞掂。有後果、冇成果、仲要有道德責任，都真係難怪大家唔罷。

但係都係果句，大家只係唔相信我地會做到，

但其實我地真係有可能做到。

只要有三分一老師唔返就可以令到全港停課。while 依家教育界正籌組緊既工會已經號召緊依樣野。填咗份form，比你既同工知道we are not alone，有同工齊上齊落，一齊罷。

唔知大家選擇投身教育界既原因係咩，我就因為真係好鍾意教書，好想同班學生開心上堂，教佢地做個好人，等佢地可以健康快樂咁成長。依家我地既罷課罷工，就係為咗佢地既未來，所以可唔可以大膽啲，我地一齊為學生企出黎一次，我求下你地。。。。。

如果你睇到依度，我真係好多謝你。其實雖然灰灰地，但我都仲對依一切心存希望，我會再諗方法去試，咁再一次，我都想趁依個機會pub一pub教育界工會page同公海。
希望有一日可以同各位同工光光彩彩咁贏一次。做一個令自己，令學生，令未來香港驕傲既好老師。
願榮光歸香港。老師們，加油。

教育界工會 fb page：
教育界TG channel：

加油 我相信好多老師都有心

幫推

家長要求請假啦！

試下依個方法

可唔可以發起一人一信要求停課

個個老師都話唔請得假
又話難搵人代堂乜乜柒柒 屌

依幾日其實每班或多或少都有細路冇翻學
小朋友真係無辜
到底無良政府幾時死